韋家雄夜夜失眠 婚宴泡製求婚驚喜

現年五十三歲的韋家雄，廿年前經歷婚姻失敗，直至遇到未婚妻Keynes，才令他對愛情有另一睇法，「其實一直以來都沒有想過再拍拖，更沒有想過再婚，所以都沒有刻意再去找另一半，直至遇到她，令我可以再次享受戀愛。去年底，難得放假就約了同事出去酒吧傾偈，剛好她與我同事在酒吧相遇，原來兩人已認識十幾年，之後經介紹後認識，記得第一眼看到她，已覺得很吸晴，當時同事因為偷影了她一張相，就問她拿電話號碼，打算將照片傳給她，我就聽到她的全名及電話號碼，所以禮貌上我都把自己的電話號碼說給她知，就這樣開始聯絡了；傾了兩天電話，我就說不如今晚約出來吃飯，當日還要寒流襲港，我約她到屯門黃金海岸吃飯，自己又沒有訂枱，最後被安排坐戶外，因為我穿得很單薄，連說話都震晒，她就問我需唔需要借件外套給我穿，當時都幾好笑。」

任職銀行的Keynes不乏裙下之臣，韋家雄竟然擊敗不少對手，贏得美人歸，由失敗者搖身成為終極勝利者，「我真的不知自己有什麼吸引她？我又不好意思去問，不過我們第一次約會食飯都已經決定在一起了，可能我在她面前沒有掩飾，做真正的自己。」去年十二月初才認識，短短兩個月，在農曆新年就決定結婚，他表示一切都是順其自然，「由相識開始，都覺得大家很適合，過年的時候大家有共識，我說不如結婚吧！畢竟大家在一起，都需要給女方一個名分比較好，總好過一直拍拖。」